致一眾同情蔡若蓮喪子而讉責嘲諷者之人士

首先申明立場，我同情一個大好青年就此離世，但為蔡若蓮遭受不幸而覺得暢快。而呢篇文章亦係想釐清嘲笑蔡若蓮同嘲笑佢個仔嘅分別。

人性從來都係善惡並存，因為同理心而同情他人喪子之痛本嚟確係常理，咁到底點解今次蔡若蓮喪子，會引嚟咁多人慶賀嘲諷?

同情心同報復心都係人之常情，一個冇同情心或者冇報復心嘅人相信絕非常人。而呢兩者嘅比例好取決於兩樣野，一. 係你同當事人嘅關係。二. 係你置身嘅環境。

今次嘅事件，一眾學子同港人，受教育局同港共長期逼害，係加害者同受害者嘅關係。蔡氏為推行國教護航、普教中、舔共、撐TSA等等助紂為虐、荼毒莘莘學子嘅惡行，本來就已經激起民憤，加上港共對香港人長期逼害，身為暴政護航者之一嘅蔡若蓮遭受喪子之痛，正正引爆咗長久以嚟作為受害者嘅一群學生同社會人士嘅報仇心態。

身處困境，對待仇人嘅報復心蓋過同理心，先至係真正嘅人之常情。

可幸嘅係社會上幸災樂禍嘅人，佢地嘅歡欣係源自仇敵嘅不幸，而唔係無辜者嘅逝世。

當日教改逼死老師，羅笵教識我地點樣涼薄卸責，點樣冷血嘲諷，企喺道德高地嘅你地有冇出聲?

面對學生嘅自殺，吳克儉同教育局教識我地，點樣麻木不仁，嘲弄自殺學生缺乏生涯規劃，淨係識要人地簽不自殺同意書就當做咗野。佢地作為教育局嘅高官，對學生嘅不幸完全漠視、冷嘲熱諷、尸位素餐，完全無自我反省，檢討教育制度，最終導致一個又一個嘅學生自絕於世，企喺道德高地嘅你地有冇出聲?

教大貼咗「恭喜蔡匪若蓮之子魂歸西天」，你地出聲啦，大力讉責一班無權無勢嘅受害者，口吻同班高官權貴係幾咁一致，唔講我真係以為你地就係班達官貴人。

我好似見到一班張仁良咁，恥笑蔡若蓮喪子，就最強烈讉責，開記招話要網上公審，實捉到你。又話人禍及妻兒，唔係人。身為教育大學校長嘅張仁良，又有冇讉責班校長因為兩個可能係學生嘅人而趕絕其他教大生嘅果班中小學校長係實行連坐暴政，唔係人，無人性? 你地又有冇出嚟讉責班話唔請教大學生嘅校長?

班高官一個二個好似餓鬼投胎咁撲出嚟讉責話人無人性，無道德。但如果佢地真咁有道德嘅，就喺第二日當有人貼恭喜劉匪曉波魂歸西天果陣，佢地又縮咗去邊度，你地又有冇讉責佢地無恥變臉，對待同類事件可以咁雙重準則，口上講道德，其實擺明只係利用蔡若蓮喪子之痛嚟打壓異見人士?

點解你地對雞蛋咁苛求，對高牆就「係咁架啦，好出奇啊? 咁又可以點?」

有啲人話他朝君體也相同，我撫心自問，如果我做過蔡若蓮所做過嘅事，坐喺佢個位。他日若然我遭此橫禍，受千夫所指，亦係咎由自取。或者我同樣會好憤怒，但我會知道，自己唔值得人同情。我唯一要怨嘅，係點解唔係報應喺我身上，而係要報應落個仔度。

最後，今日咁多人對蔡若蓮幸災樂禍，並唔係因為佢地冷血同滅絕人性，而係正正因為佢地唔止有人性，仲有血性，而且明是非，分黑白，所以針對嘅係蔡若蓮，而絕對唔係佢過咗身嘅仔。佢地抒發嘅，係對暴政強權不幸嘅痛快，而絕非對往生者嘅侮辱。

好同意最後果段
一直都話，就係因為有人性先會不齒作惡既人，先會對佢地幸災樂禍

其實由一開始至今，9成既涼薄都係對準個老母，1成先有提及個仔

推到國際新聞關注

寫到天花龍鳳，咁撚長氣。咪又係小學雞睇人仆街最開心，食住花生最抵讚。

有啲user該無視就無視
唔好對號入座哦

你老母死咗,我絕對唔會幸災樂禍,因為你未仆街到呢個地步。

睇人仆街真係最開心?要取決個人本身係唔係一個仆街。

邊個會為謝婉雯嘅死而慶賀? 你會?

香港人或者鍾意睇人仆街,但會因為人地仆街而咁高興,都要因為仆街果個人本身就係一個死仆街吧

可以得出個「睇人仆街最開心」既結論，果條友真係可能會

留名

一個人同你政見/理念唔同就係仆街，你又幾叻叻。文長唔代表有道理，家母長命過你，所以你係冇機會幸災樂禍嘅

講呢啲廢話有乜價值？取暖？

大概你就唔睇前因，就得出呢d「你係黃色」既結論，唔係政見，係佢響教育界既「豐功偉績」，仲好意思出書教人教仔，邊個買左本書跟住黎教真係作孽

好心啲人駁唔到就收皮啦

咁你果d冇論證既結論算咩話? 拋一句出黎就走lu以為自己好威刷存在?

有料你就駁,冇料就唔好獻醜。一個人仆唔仆街自有公論,我敢問一句,你認為蔡若蓮算唔算係一條仆街?

伯母本來當然多福多壽,可惜生咗你呢個不孝子衝嚟柒,希望你唔好激壞伯母身子就真。

有d人呢見到人地有成篇長文有曬證據知自己理虧硬，就話人長氣扮睇唔到

佢個仔發生意外同佢點教仔有關？前因睇咗好多啦，當佢係靶咪投訴佢咯，冇人唔畀啊

如果佢再講唔出論據,我就打算 block柒咗唔睇佢廢事阻住討論

1.果個唔係意外，係自殺
2.唔關?

支持樓主釐清邏輯, 啟發民智

如果蔡若蓮副局長真係有問題，點解會只係死一個仔？
所以蔡副局長冇做錯

幾條傻仔就覺得自己代表公論？我唔覺得佢係仆街你唔畀啊？

我嘅事唔撚關你事啦，以閣下嘅風範你擔心下令堂好過啦

有人瀨屎唔通我都要瀨一舊比大細？依家咪同你討論咯理虧啊？又幾言論自由

意外導致自殺，你試下果種意外再扮聖人啦

depression自殺真係同佢點教仔冇乜關係

睏覺～你地繼續討論

你唔覺得蔡若蓮喺仆街,咁我已經冇野要同你討論了。

你不妨去連登睇下講蔡蓮喪子嘅 Post睇下正負評比例。嫌小圈子嘅再去睇下年輕人嘅名校 secrets page 度望望,佢地轉嘅若蓮喪子 Post 又有幾多正評。

當然你可以話圍爐,不過成千上萬人非為牟利嘅圍爐,都可以反映到一定民意

但老屎忽唔會睇到唔會理解到
前兩日返工 見到啲老屎忽同無知婦孺討論
講黎講去淨係話 人地死左個仔 點講得出恭喜
講恭喜咩心態之類

日日比政府逼害 打壓
你地理老屎忽同無知婦孺係邊做緊咩？
真係戥佢地啲仔女 孫仔慘
如果我父母係咁 我真係會屌鳩佢地

走啦垃圾

當日我地反對 林病 推呢隻無德無能既 蔡共狗 做教育局,
係林病一意孤行 委任 蔡共狗 .
結果搞到 蔡共狗 日日掛住去做SHOW 無時間理個仔.
依家個仔跳樓自殺死.
無德無能既蔡共狗 當然最大責任,
根本就係現眼報.
但不忘 林病 都 功不可抺

認真, 依家笑佢鬧佢 有咩用.
我地應該 食住佢個仔既死 要求
將呢隻 無德無能 持家無道 既 蔡共狗 踢落台.
唔通仲想佢搞到 全港細路 好似佢個仔咁跳樓死先安樂咩?

佢地某程度上係認為大家笑緊個死者,所以出呢個 post都係想提供一下論據。

同情死者以及嘲笑蔡若蓮,兩者根本冇衝突。我絕對唔係嘲笑緊個死者,我只係想蔡若蓮遭受不幸。

要記得係笑蔡若蓮死咗個仔,而唔係笑蔡若蓮個仔死咗。

今日蔡若蓮 聽日你老母呀

呢篇嘢應該貼上名校secrets比班小學雞睇
班on9完全分唔到恥笑死者同恥笑蔡若蓮遭受不幸有咩分別
淨係一味話人冇良心 死者為大 仲問蔡若蓮做錯啲乜

名校 secrets 個 admin 轉載咗我篇成語動畫廊,唔知佢地會唔會轉載埋呢篇呃唔到 like 嘅正經文章

都要多謝佢幫手推 Post

蔡若蓮個仔同我無仇無怨 佢死咗我笑佢做乜
係笑佢老母有報應啫
班on9話網民冷血 對自殺者及其家人冷嘲熱諷 最鍾意食花生 睇人仆街最開心
咁又唔諗下蔡若蓮做咗啲咩搞到死咗個仔都要俾人笑？
之前咁多學生自殺又有冇網民笑佢哋啊？笑啲自殺學生 話佢哋唔捱得，抗壓能力低嘅好多反而係喺今次事件企喺道德高地嘅廢老撚樣
話人涼薄？照下鏡先啦

唔想講咁多教育政策既野, 始終離開左校園, 作為一個英中學生, 冇受過TSA, 舔共思想, 國民教育既大學畢業生, 我覺得貼紙仔呢單野係蝕哂將, 再咁死撐落去, 學生係蝕底個邊

何解你覺得係死撑?呢個根本係事實。

如果你覺得呢單野係蝕章嘅,我只可以話你老了,太多得失計算,少咗身為學生嘅熱血。

我可以好肯定咁同你講,不論係貼大字報嘅學生定係大部份嘅人,笑緊果個都係蔡若蓮,唔係佢個仔。無仇無怨笑佢做乜?話人嘲笑死者果啲連一啲基本邏輯都冇。

呢啲可笑論點被當權者不停放大,再由你呢啲入咗社會開始學識妥協中庸嘅人士宣揚,好快就唔記得咗自論自由嘅可貴,自我收窄自由空間。

我一樣係讀英中,大學畢業。我雖然日子過得唔暢快,有總算衣食無憂,相信唔具備憤世疾俗嘅反社會人格。但我依然被呢個仆街無良政府嘅所作所為震撼到,今日佢搞呢班出位學生,你唔幫拖;聽日佢搞班順民,你唔幫拖;到有日佢搞到你果陣,你就明今日啲人點解憤怒成咁了

班友盲架
唔識睇前因後果
政府話屎好食 佢地可能真係走去食
盲搶鹽果班黎

如果呢單野最後被政府利用成為打壓院校學術同言論自主嘅開端,班冷眼旁觀,或者指責嘲諷者嘅人就係真正嘅幫凶

可憐潘生死咗都仲要被班仆街政客利用嚟打壓異見人士,蔡若蓮如果仲乃念少少親子之情,都應該立即同呢啲無恥政權割蓆絕交,以慰潘生在天之靈。

香港果班既得利益者為咗自身利益出賣港人固然可恥,。但呢班無知幫凶明明係受害者,偏偏係都要企喺當權者嘅立場為佢地著想,真係奴性十足,禍害香港嘅過去現在同將來

問題係公眾點理解呢件事你我心裡有數, 就算出發點係岩, 用錯方法(貼紙仔), 最後只會弄巧反拙, 咁當然, 如果連坐法真係發生左, 件事又會轉番去學生個邊

無仇無怨笑黎做乜

我唔知個女仔做過乜野得罪x登仔

何以心裏有數? 我工作關係,基本上中上產至基層都會接觸到,當然離地果班會覺得人地幸災樂禍係離譜。但亦有班係覺得班高官仆街在先,先逼到班學生走向極端。 我地未改變到離地人士嘅觀點,但可以先改變一下自己同身邊人嘅睇法。班學生做嘅正正係熱血同愛港青年應該做嘅事,佢地亦唔係對死者不敬,佢地只係對蔡若蓮呢種賤人不敬。

你諗下中港矛盾點解咁嚴重先啦
盲左心眼 你睇所有野都係得表面

得
講得好
咁就唔係無仇無怨做乜笑你
係因為身份啦
冇問題
咁同人因為佢係蔡副局個仔而話佢抵死有乜唔同呀?
唔係表唔表面,講邏輯即
都係嗰句,梁天琦都係大陸落黎架
心眼

lm

你見到嘅係民族間嘅對立,去到呢個層面確實會引起民族間嘅互相漫罵,不理是非,只問立場,一下就放地圖炮掃哂成個民族。

但會唔會人貼大字報恭喜佢? 會唔會有人喺各大學民主牆慶賀?

唔會,因為大家都知道自己並非理直氣壯,純粹係將整個民族嘅仇恨隨意發洩喺個女仔身上,個女仔本身並無做錯到啲乜野。喺網上做下憤青無所謂,但出到嚟現實總唔可以講出支那人沒有一個是無辜的呢種說話。

但係今次蔡若蓮佢呢個為官不仁嘅個體,本身就係一個非常明確嘅目標。而大家明顯係有的放矢,有目的性咁去報復一個加害者,目標係非常明確,毋需要地圖炮式咁搞埋佢個仔。

你用對一個民族嘅廣泛仇恨嚟類比對一個實質傷害港人嘅高官個體,確實係唔錯嘅誤導。

完全就係我想同出面班無知撚講既野

班無知撚係都要屌我地冷血唔緊要
但你都要認清教育局班撚屌先係罪魁禍首
害左幾多後生仔既命呢班人又有無出過聲?

歪理,今時今日網上言論本身就同各大傳媒講既野一樣份量,唔係DONALD TRUMP點解日日有人mon佢個twitter?仲未計其他三唔識七既素人fb講既野
俾人拎出公海公審?
仲有
大陸人黎搶資源俾人話蝗唔止今日,一早上晒各大傳媒見晒光
唔記得蝗虫廣告?唔記得熱狗做過乜野?
唔好再講蝗虫只係話佔用資源既大陸人,由蝗開始到今日既支那人
用一句你地呢排講既野
其他人死只係數字
個大陸會計師死都只係一個數字,炒唔起
講實際,
今時今日投靠土共,同大陸人會分這麼細?
日日150單程證,仲有人才計劃,蠶食香港資源,
又掌握住行政機關,
原來兩者有差距,我真係唔知
早排吳克儉死老婆,袁國強死老豆,
呢兩個比蔡若蓮更係實實在在你地口中加害香港既人
又點解偏偏冇今次既事件發生?有冇人放上x登?
岩,有的放矢,咪因為佢係蔡副局個仔囉
誤導

大佬,你講到連登仔同 Donald trump 同一個 level, 屌你我真係受寵若驚

吳生死老婆老母同袁生死老豆,大把人慶祝喎,你生活喺平衡時空?

當時有啲人係針對佢老婆老母咩?係針對袁生老豆咩? 擺明當時有份恥笑嘅大部份都係針對呢兩個賤人嘅不幸而唔係佢地嘅家人吧。

多謝你提供咁有力嘅例子,幫我證明大家係針對高官,而唔係針對佢地逝世嘅家人。

FYR

你邊度見到主流意見唔係笑吳克儉,係笑佢老婆?

民主牆有冇賀佢地喪親?
唔駛睇D唔睇D選擇性回覆喎

講到你自己好似唔係選擇性回覆咁

如果689死全家，我擺幾圍慶祝添呀

大家都唔知貼紙個學生係邊個, 佢係咪對死者不敬同出發點係點都只係猜測, 如果只係用呢D猜測去說服其他人去支持佢, 係唔夠說服力, 只有冇分析能力既人先會中招

我覺得當事人企出來講更有說服力, 就算佢怕醜唔想出面, 最起碼可以發聲明, 如果佢係做岩, 公眾係唔會俾教育局班人影響佢既畢業後既前途

我就好簡單即,你講乜我咪用你講乜黎反駁你囉

開始語無倫次

陰公,我仲要多謝你幫我提供咗兩個有力例證啊,你唔好發病住啊幫我諗多幾個好例子先返入青山

最後一段

你可以用賈雨村巴打個例子答佢地,吳克儉阿媽死咗,啲人幸災樂禍,唔通係笑緊個死者? 係人都知係笑緊吳克儉嘅不幸吧

至於你叫佢地出身份,講真,如果係港英時期,你咁諗好正常。但今時今日,對手係港共。佢地分分鐘就被消失,拍認罪片或者搭洗頭艇,再唔係求其搵個罪名捉佢去坐返一年半載。貼一張嘲諷高官大字報要揹起咁大責任? 你咁就好似叫北韓啲異見人士公開挑金正恩機咁,等同送佢地去死姐

其實你答得我未
民主牆有冇出現呢D言論呀?
究竟係大家都明呢D係你口中既仇恨隨意發洩既言論呢?

你答得出我未,究竟吳克儉死老婆老母,啲人恥笑嘅對像係邊個?

正皮不解釋

咁究竟

呢張圖,同你岩岩打左既

用字一樣喎

咁你答我,佢究竟笑乜野?
咁你答得我未,民主牆當日有冇賀佢地呀?

我本嚟好想簡單咁答你,但你好似狗咁追住嚟吠,我又好想撚多你一陣追住我吠多陣先啦

恭賀蔡匪若蓮之子魂歸西天,有邊一忽你見到係笑緊佢個仔? 你話用死無全屍就話姐

屌 上街開P啦

咪同你講既笑蔡若蓮個仔死咗囉
答我先,
民主牆有冇笑吳克儉同袁國強呀,我問左三次都唔答?

你問多幾次啦,你問多幾次話唔定我就會答你呢

你當自己係邊個,我問你吳克儉死老婆老母果陣啲人係笑邊個,你又有冇答到?

當日話司徒老狗癌症上腦又算唔算涼薄呢

哦,原來得你問我,
咁我咪答番你
你當自己邊個?

太長 quote 唔到, 賈雨村巴打終於明白,你唔係邊個,我根本就唔洗理你。你入我個 Post 吠吠吠,當正自己係邊個咁。你要我答就答?

見你咁有趣想駁嘴點知仲幫我提供埋例證,我先答你幾條問題。點知你係都要追住嚟柒,我唔撚你仲可以撚邊個?

屌你撚狗

BTW 已經 block 咗賈雨村巴打你,如果你真係想同我討論嘅我只可以講聲抱歉,因為同你講野實在係冇乜得著

長毛最後都好似冇道歉

樓上有人係咁問點解吳袁二人喪親時無人貼民主牆

其實會唔會係之前D人未諗到呢個方法呢?
慶祝/哀悼既方法可以愈來愈多架喎

下次應該會而且大把機會既

幾時有得去哀悼？

其實件事就好簡單,只係佢好似當自己係老闆咁要人答就答我先搞下佢。

將呢種事放到上各大嘅民主牆,係一個 sufficient condition, 即係香港人正常放呢啲咁大爭議性嘅野上去,背後都要有一定嘅理據先,因為如果你純粹抹黑,或者根本毫無實際原因嘅話,喺被港共攻擊果陣,就連八大嘅學生會都好可能唔會為你站台,你好可能就要獨自硬食各方嘅瘋狂譴責。

但呢種事上民主牆唔係 necessary condition, 即係唔係你有理據就一定要將件事放上民主牆,你仲可以有好多表達途徑,放上民主牆只不過係其中一個方法咁解。

我知會有啲人話民主牆上都有好多亂嗡嘅野。但貼果啲嘢同貼呢種風險咁大嘅野唔同,你貼果啲無謂野就算冇理據都冇後果。但你公開恥笑一個社會知名人士嘅喪親之痛,如果背後冇足夠原因同理據,正常香港人係唔會將佢四圍貼。

如果果位巴打係舊登嘅賈雨村,我好似有啲印象同佢交過手

事實上當佢用到"你地口中加害香港嘅人" 果陣,某程度上都睇到佢嘅立場了。

當然立場唔同都可以互相討論,不過當佢衰咗果陣就無視,以為有一兩個無謂 point 可以入你果陣就死咬住唔放,再回應佢實在只會破壞哂成個討論,唯有 block 鬼咗佢,遲下先解 block 佢睇下有冇可以討論嘅地方

長毛社記支持者

一黎當時對吳袁既怨氣未去到咁高
二黎蔡若蓮真係殺到埋身
失禮d講句 呢件事如果係發生係上年就唔會俾人貼上牆
只可以話佢唔好彩 係呢個風頭火勢先黎死個仔

俾人笑得好心檢討下自己，做得官就預咗死全家都有人慶祝

其實一路都係玩緊把申縮尺, 以前剩係權貴玩, 宜家一般市民玩埋一份,
真係同死者十怨九仇咩, 當佢工具已...

推上報

希望大家明白,恥笑同幸災樂禍對像係蔡若蓮,而唔係佢個仔

邊個唔知學生們的動機吖，扮訓的人是叫不醒的。

民眾仇官嘅情緒去到呢個地步,班狗官同校長唔識反省,改善民生同吏治去疏導民怨,反而一味譴責人冷血無人性。偏偏唔知道就係因為有人性同熱血先會咁不平則鳴,針住你班狗官嚟還擊,而唔係乖乖地任你班狗官舞。

至於張仁良,真係半分大學校長嘅風骨都冇,如果佢今日出嚟講返同一返說話去譴責貼劉曉波嘅人,我最多都只係覺得佢食古不化,但而家雙重標準到呢個地步,舔共媚上到咁,仲好意思做教大校長?引咎辭職收皮啦。

梳理得好好

wa
依句真係扣哂口德分

羅笵種嘅因,蔡若蓮受嘅果

其實我覺得依件事會爆，係因為佢蔡副局既身份導致成件事充滿諷刺成份，亦係其他看似類近但實質上相差好大無爆既原因(如吳克儉死老婆)

蔡副局 => 代表左教育制度，防止自殺者
佢個仔 => 年輕一代既學子，自殺者

有衝突既身份引爆事件，但實際上佢個仔到底係因為佢老母既教育而自殺，定係因為意外出抑鬱而自殺，好可惜我地唔會知，亦無人理，因為依件事已經淪為左對立既雙方的戰場，雙方都只會見到自己想見到既野。

但有d野想講返清個因果關係，成日話各界唔理之前d學子自殺既人，佢地唔係唔理，而係成為唔到關注，既然無關注，各界理左有咩用，會有人記得咩？就算係連登，之前學生自殺除左講句rip, 罵下教育制度之外，之後就過左去啦，有咁大年事咩？

不過依件事發生後，大事會陸續有來，重點始終係網上既人同媒體講既野都絕對唔可以盡信，希望各位唔好淪為人地既子彈

學生自殺,其他人或者可以唔出聲,但負責教育事務嘅時任教育局局長吳克儉絕對係責無旁貸,唔立即徹底檢討不單止,仲顧住繼續推國教 TSA去逼害啲學生,求求其其間間學校派五千蚊同叫人簽張紙唔好自殺就算,結果死咗近七十個學生,呢啲就係民怨嘅由來。

及至蔡若蓮呢個冷血舔共狗官上台,一直為建制護航,正如你所講,佢身為副局教啲學生唔好自殺,但偏偏佢個仔就自盡咗。公信力何在?如果今時今日局長叫佢個二仔簽張不自殺同意書,佢又會係咩心情?佢仲會唔會就呢件事幫呢個暴政護航?今時今日終於到佢切身感受一下當時痛失子女嘅父母有咩感受,好難怪人對佢嘅不幸去落井下石。

打ち上げ花火、若蓮の息子のいる地獄から見るか？若蓮のとなりから見るか？

樓主高質
諗個方法將篇野畀更多人睇啦
香港真係太多無知嘅人

上面果條友真係柒到 根本就冇了解到成篇文背後既內容就係到嘈

ON9
不斷迫害我、搵我笨都叫政見唔同，
第時有個犯姦殺你全家係咪又政見唔同？

跳樓都叫意外？真係7月14撞邪咩
蔡若蓮自己都話見到自己個仔間房寫住時日無多重屌鳩自己個仔做乜咁散慢唔溫書
你做打手可唔可以做得有腦啲呀？

一個人衰，就算係意外死，啲人都會話佢抵死，又或者意外但係唔死得，都會有人話有冇搞錯咁都唔死得，但係而家個社會就係如果俾人話果個係權貴，話人果個就會俾有勢力嘅人仕搞到成世冇運行，相反如果係一般人俾啲公僕視為草芥般輕視，市民又對啲公僕冇乎，根本政府應該係人民嘅政府，冇可能你在位亂嚟唔使俾人拉落嚟，而家就係啲人亂嚟都唔驚，因為冇人可以由下面拉到佢落嚟，只有拜上，上面睇佢佢就有得上，只有上面唔妥佢佢先會俾人叮走，成個系統係完全同市民冇關，市民只係調返轉係個權力系統嘅資源嚟，民為本只係笑話，以前都可能講吓，就算明知唔係嘅都會講，而家都唔使講喇，根本擺明就係冇呢樣嘢啦，仲有好多人以為可以同果啲權貴嘅幫凶講道理，完全係唔明白而家呢個係咩世界，而家係佢地講果啲就係道理，你仲有得同佢地講道理？

點解董卓俾佢義子殺咗，冇人可憐佢？佢仲要俾人燒屍，燒足三日，尊重係相向，從來唔尊重人，換嚟就係人人都唔尊重，而家個政府，你同佢講法律，佢就講先撩者賤，你同佢講政治，佢就講依法，你同佢講道德，佢就講經濟，到你算喇，啲人多行不義又咁啱有位俾人入，都係按返佢標準嘅先撩者賤啫，佢又倒返轉頭同你講道德。

呢樣好多人都知
如果一個普通市民咁樣瓜左 一定唔會有咁既反應

其實依樣野就代表左一個極之討厭而又根植係大部分人文化上既價值觀 - 得過且過，一日未爆，一日無人會做野，某程度上講，依件都可以算係好事。但依家最重要既係，唔好比操控媒體既人控制，記住我地既目標係改變唔合理既教育制度，同唔明白點解我地咁憤慨既人講返前因後果 ( 當然可能會聽到無論點都唔該賀人無左個仔依d說話，我同我老豆講依單野果陣就係咁。), 而唔係打倒唔同立場既人

對待仇人嘅報復心蓋過同理心，先至係真正嘅人之常情

道德高人們係時候出嚟譴責林鄭同班狗官雙重標準啦

其實好多人唔知,仲唔少人認為啲人係拎死者嚟笑,對死者不敬咁

係 呢啲文最抵死
又理論又盛
跟本大部份人巴不得人含家產
黑心到

等緊巴打你"唔講咁多,即刻駁嘴"

有啲仆街,你巴不得佢冚家剷,其實都只係想條仆街受到懲罰,如果有其他方法令佢一樣咁難受,例如佢意外毀容斷手斷腳咁,我諗大眾更加樂見佢本人不幸嘅。

多謝幫手推 Post

任何普通港人死我都會同情
係某種族人同某職業人死我先樂禍啫

唔該，沙士期間壯烈犧牲既醫護唔止謝婉雯一個人

我當然都好感謝當年一眾堅受崗位嘅醫護人員,不過舉例時用返比較為人熟悉嘅謝醫生咁解

知唔知佢點解「較為人熟悉」？

頭先冇睇名,原來係一切都是因果報應巴打

謝醫生唔係因為自願調往 SARS 病房,喺照顧病人期間不幸染上SARS ,成為首位因SARS離世嘅醫護人員而被大眾所熟知咩?

如果因果報應巴打你有更深入消息,真係願聞其詳

我都係睇維基百科咋

一路走一路屌

以為幾猛料，原來係條傻鳩

問下都唔俾？

呢位一刀兩斷巴打呃負評嘅功力比起"若蓮喪子"成語 post 嘅"有啲人"巴打仲係有段距離嘅

我地一齊回顧另一位殉職醫生鄭夏恩在維基百科上的介紹

「鄭夏恩中學就讀沙田官立中學，於1997年在香港大學醫科畢業，1998年加入香港醫院管理局大埔醫院，任職內科醫生，在普通內科及老人科病房工作，其後再在港大攻讀感染及傳染病學深造文憑。

2003年自願加入抗炎隊伍，調往雅麗氏何妙齡那打素醫院，4月中在病房工作期間受隱形SARS病人感染，於4月21日病發，4月28日病情惡化後轉送深切治療部，在留醫一個多月後，於同年6月1日晚上11時15分病逝[1]，逝世前經已昏迷，未有留下遺言，終年30歲，為殉職醫護中最年輕一員。6月22日以香港特區最高榮譽舉殯，儀式以佛教形式進行，遺體移送和合石浩園安葬。

鄭夏恩最深愛紫色，喜看哲學書籍及偵探小說，熱愛足球，好捧義大利隊和「王子」托迪，也是貝克漢迷，有收集球衣的嗜好，也熱愛搖滾音樂及跑車，在車上放有一群鴨公仔，生前笑說鴨仔是自己的子女。

2003年6月30日鄭夏恩獲香港特區政府追授銀英勇勳章[2]。2004年10月8日香港死因裁判法庭裁定在2003年爆發SARS期間殉職的6名醫護人員是「自然死亡」[3]。」

同樣是自願加入抗疫隊伍，點解只得銀英勇章？會唔會係因謝婉雯同蔡若蓮共屬一權貴集團？謝醫生犧牲廣為人知而鄭醫生之死差不多無人記得係該權貴集團既造星運動？

巴打會否想得太多? 英雄確實有好多位,但名字能被深刻記住嘅一向不多。好似黃花崗七十二烈士,我都只係記住咗林覺民先生咁,背後並不一定有陰謀?

至於政府啲章一向鳩嚟,我實在甚少研究,還望指教一二

1.蔡若蓮所屬既權貴集團應該好快會用經文向我地開火，等着瞧吧
2.唔知你知唔知馬時亨都係呢個集團，佢上星期向我地開火係因為官官相衞定出於弟兄姊妹要互相幫助就真係要問下佢
3.我無內幕消息，不過一直認為鄭醫生等醫護得不到應有尊重
4.哈我係清狗後人，你要搵其他巴絲問先得

黎喇
首先派知名演員上場開火

正義撚

佢講緊貼劉曉波單野?

有個「最」字喎

佢老婆仲被被軟禁緊,仲被逼拍埋哂啲on9片,點計都悲傷過蔡若蓮?